\documentclass{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[norsk]{babel}
\usepackage{tabularx}
\newcolumntype{R}{>{\raggedleft\arraybackslash}X}
\newcolumntype{L}{>{\raggedright\arraybackslash}X}
\newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}X}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{color}
\usepackage[colorlinks=true,linkcolor=blue,urlcolor=blue,citecolor=blue]{hyperref}
\usepackage[bottom = 2cm, top = 2cm, left = 3.5cm, right =3.5cm]{geometry}

\begin{document}
\vspace*{0,10\textheight}
\small

\noindent\textbf{DNB},\\
\noindent DRONNING Eufemias gate 30,\\ 
\noindent 0191 Oslo\\

\begin{tabular}{ l l }
\hspace*{-0.75cm}\textbf{Referanse} & \textbf{Frist}\\
\hspace*{-0.75cm}179502895 & 12.06.2020\\
&\\
&
\end{tabular}

\noindent Samir Adrik,\\
\noindent Granbergstubben 150,\\
\noindent 1275 Oslo\\

\begin{flushright}
Oslo, den 25.mai.2020
\end{flushright}

\noindent \textbf{SØKNAD PÅ STILLINGEN SOM ANALYTIKER HOS DNB}\\

\noindent Jeg viser til annonsen utlyst på \href{https://www.finn.no/job/fulltime/ad.html?finnkode=179502895}{finn.no} og søker herved med stor interesse på stillingen som Analytiker hos DNB. DNB virker for meg som en meget interessant organisasjon med mange spennende arbeidsoppgaver. Muligheten til å kunne jobbe med statistikk og analyse hos landets største finansinstitusjon har virkelig motivert meg til å søke på denne stillingen.\\

\noindent Av utdannelse har jeg en mastergrad i bioinformatikk- og anvendt statistikk fra Norges miljø- og biovitenskapelig universitet (NMBU). Som utdannet statistiker har jeg god kjennskap til en rekke metoder og prosesser for innhenting, bearbeiding og testing av data for innsikt og analyse. Arbeidserfaring har jeg fra et opphold hos Bane NOR Energi, hvor jeg jobbet som analytiker innen energiavregning i infrastrukturavdelingen. Arbeidsoppgavene mine gikk ut på å gjennomføre energiavregning for togselskaper i Europa som bruker avregningssystemet EREX. Jeg utførte kontroll, analyse, testing og godkjenning av energimåledata fra tog, samt utarbeidet og vedlikeholdt rutiner for håndtering av energimåledata og energiavregning.\\

\noindent Fra tidligere har jeg også en mastergrad i samfunnsøkonomi med en spesialisering i finansiell økonomi. Under studietiden har jeg rukket å opparbeide meg arbeidserfaring fra IBM, hvor jeg jobbet i fire år som applikasjonskonsulent og prosjektkoordinator / controller. Hos IBM har jeg fått muligheten til å jobbe med IT-prosjekter som krever faglig kompetanse innen test og analyse. Prosjektene jeg har deltatt i har vært hos kunder innen offentlig og privat sektor. Et av prosjektene jeg ønsker å trekke frem er et utviklingsprosjekt hos en offentlig etat. Arbeidet mitt gikk ut på å koordinere prosjektarbeidet inn mot kunden, utforme standarder og prosesser for testing og analyse, samt utvikle verktøy som automatiserte mye av arbeidet relatert til prosjektstøtte. Jeg har god erfaring med utviklingsprosesser og den analytiske siden ved prosjektarbeid, med fokus på kontinuerlig forbedring og automatisering. Jeg innehar også tre ISTQB sertifiseringer innen test, samt en sertifisering som Product Owner (PO).\\

\noindent Kombinasjonen av mine erfaringer og min bakgrunn er noe jeg mener vil passe godt inn i en stilling som Analytiker hos DNB. Med dette så håper jeg på en mulighet til å kunne presentere meg selv personlig.\\

\noindent Med vennlig hilsen\\

\noindent \textbf{Samir Adrik}\\

\end{document}

